獲獎藝評人促馬逢國勿撐送中

獲獎藝評人促馬逢國勿撐送中

藝術評論人梁寶珊（圓圖）在藝術發展獎頒獎禮領獎時，要求政府撤回惡法。

【本報訊】著名藝術評論人梁寶珊（梁寶山）上周五於「2018香港藝術發展獎」頒獎禮上，接受藝術評論獎後致辭時，在立法會體育、演藝、文化及出版界議員馬逢國，以及中聯辦人員面前，公開要求政府撤回《逃犯條例》修訂，並呼籲市民6月9日上街反修例。她接受本報查詢時表示，希望馬逢國能夠在立法會上反映業界意見。

相關新聞：警逼民陣維園草地起步

指藝術評論需言論自由

該頒獎禮上月31日在將軍澳電視城舉行，行政長官林鄭月娥獲邀出席，頒獎禮前林鄭遇到一批藝術工作者請願，但她沒有接收請願信。當梁寶珊獲獎時，林鄭已離開，但馬逢國及中聯辦人員尚在場。

梁寶珊說得獎感言時指，藝術評論需要言論自由以及活躍的公民社會，不同意見的交流十分重要，而「我哋所熟悉嘅香港已經越嚟越走樣，包括國旗國歌法、明日大嶼同埋《逃犯條例》修訂，似乎都變咗冇得傾冇得講。所以我好想喺呢個air time呼籲大家6月9號一定要上街」。隨即獲在場人士熱烈歡呼支持，梁亦即場要求林鄭收回修訂重新諮詢。

梁寶珊向本報指，最初獲悉得獎時仍未有《逃犯條例》修訂，但有見政府欲越過立法會正常程序，把修訂草案直接提上大會，希望在場的馬逢國能聆聽她在內的業界意見。她認為政府旨在騎劫台灣殺人案受害人的家屬推動修例，而台灣已多次表明不會接受，故修例已明顯與該案無關，但保安局局長李家超仍以此為藉口，加上中聯辦介入等，令她對事件非常反感。

頒獎禮將會在6月8日播出，不過梁寶珊在fb留言指「CCTVB一定剪走」。公民黨立法會議員郭家麒亦在fb轉載片段，強調要將此短片廣傳，並留言指「林鄭，你聽到香港人對撤回惡法的熱切訴求嗎？」

■記者于健民

上一則
上一則
田北俊：大部份市民反對修例

下一則
下一則
李家超：內地「條文」符合要求

警逼民陣維園草地起步
田北俊：大部份市民反對修例
李家超：內地「條文」符合要求
全球16城市與港人同行 6.9集會反惡法 捍衞公民安全